\begin{algorithm}[H]
	\KwIn{struct mach\_header\_64* mh -- заголовок Mach-O файла, const char* name -- имя символа}
	\KwOut{Адрес искомого символа}

	\SetKwFunction{MainProcedure}{FindSymbol64}
	\SetKwProg{main}{Основная часть алгоритма поиска адреса символа Mach-O файла по имени. Алгоритм работает как с релоцированным файлом в памяти, так и с файлом, представленным массивом байт}{}{}
	\main{\MainProcedure{}}{
		получить таблицу символов symbols файла функцией GetSymbolTable\;
		\If{произошла ошибка при получении таблицы}{
			\KwRet{задача не выполнена}\;
		}
		\ForEach{symbol in symbols}{
			\If{name == symbol->value}{
				break\;
			}
		}
		\If{символ найден}{
			\KwRet{адрес искомого символа (symbol->address), задача выполнена}\;
		} \Else{
			\KwRet{NULL, символ не найден}
		}
	}

	\setcounter{AlgoLine}{0}
	\SetKwFunction{GetSymbolTableProcedure}{GetSymbolTable}
	\SetKwProg{GetSymbolTable}{Получение таблицы символов}{}{}
	\GetSymbolTable{\GetSymbolTableProcedure{}}{
		получить таблицу symtab файла с помощью команды LC\_SYMTAB\;
		\If{таблицу получить не удалось}{
			\KwRet{задача не выполнена}\;
		}
		\If{файл обрабатывается как файл в памяти}{
			получение сегмента \_\_LINKEDIT\;
			получение всех строк: strings = (char*)(linkedit->vmaddr + symtab->stroff - linkedit->fileoff)\;
			получение описателей всех символов: symbols = (char*)(linkedit->vmaddr + symtab->symoff - linkedit->fileoff)\;
		} \Else{
			получение всех строк: strings = (char*)mh + symtab->stroff\;
			получение описателей всех символов: symbols = (char*)mh + symtab->symoff\;
		}
		\ForEach{symbol in symbols}{
			вычислить строку для символа и его адрес, добавить в коллекцию\;
		}
		\KwRet{задача выполнена}\;
	}
\end{algorithm}
